財經人物：沈振盈燈神稱號 忍足十年

財經人物：沈振盈燈神稱號 忍足十年

財經要聞

不經不覺，著名股評人沈振盈被冠以「燈神」稱號逾10年，但他對這稱號只是忍受而非接受，自覺受盡「網絡欺凌」。今年初大升市時，網絡又為他起了新名號──「沈判日」，調侃他的淡市預測，誰知大半年後恒指真的跌了5,000點，「沈判」判詞或成真。他帶點不平說：「如果經常錯，點會咁多人睇、咁多Fans追逐呢？」

撰文：張婷婷
攝影：彭大偉

沈振盈

沈振盈的「燈神」稱號，初見於07年，有一批網民恒常地針對沈的言論作出攻擊，「總之一錯便拎嚟講、誇大嚟講、扭曲嚟講，甚至『老屈』！」大師氣忿難平，覺得受盡「網絡欺凌」，而且攻擊無日無之，令「燈神」之名牢牢扣在身上。
「如果係『燈神』，點會咁多人睇呢？」他以當年在《蘋果日報》撰寫的專欄「實戰理論」為例，因他成功預測07年金融海嘯，在投資版點擊率升至數一數二，「你有性格、有觀點、有堅持，人哋見到你有分析，講中咗，就一路追住嚟睇囉！」
沈大師表示，這十多年來，很多準確預測的例子都是跟當時市場氣氛唱反調，如07年股市升上牛市最後一段；再早之前沙士期間，他很早便建議市民買樓；其後濠賭股的升跌、體育用品股的爆煲，他都曾作出準確預測，「其實大浪、大的行業或板塊轉角，我每每都講中。咁呢樣嘢係唔係『燈』呢？」不過他亦明言預測沒有100%準確，有時今天預測某隻股份會反彈，結果翌日不彈反跌，「呢啲錯基本上個個都會有！」
今年是沈大師的「轉角市」。今年1月，他出席「城市論壇」後稱股市近頂，自己「一股不留」，各大網絡討論區隨即湧出「明燈出動」、「與沈對賭」、「即刻瞓身」等留言，並出現了「沈判日」等揶揄他的網絡潮語。事隔大半年，恒指跌了5,000點，沈大師不再燈：「現時正股我唔揸！衍生工具炒上落，炒揸沽，博緊反彈，但注碼好細。」
下半年的投資建議，沈大師表示，「一定係揸現金、存定期，唔好買基金！」他認為現時銀行定期年息有兩厘多，不遜於公用股的股息。記者嘀咕：「滙控（005）有5厘息！」沈大師即指出，滙控股價由年初高位86元，已經跌了近兩成！
證券行高層竟然建議投資者存定期，點做生意？他笑言：「咁咪畀人鬧囉！其實做生意有好多種做法，你係要谷死個客，定係攤長嚟做呢？」再者客人亦有自己的想法，他只是建議投資方向，「你叫佢唔好買，佢自己都會買。」

斷言步入熊市 明年見萬六點

沈大師斷言股災已經出現，今年步入熊市！他表示，年初提出時仍未太肯定，2月至5月恒指反覆上落，他當時的投資建議是三萬點樓下買貨，三萬一點樓上沽貨，如今回看建議完全正確，他本人身體力行堅持熊市策略高位沽貨。直至6月跌穿三萬點，「我便確定我啱！」
若「沈判」判詞成真，港股熊市，恒指明年將會跌至萬六至萬八點，回到2009年的水平，屆時無疑是股民「審判日」（Judgement day）。「當時個市牛氣沖天，三萬三點，屢創新高，全世界睇三萬八甚至四萬點，啲人想睇我點死，整咗一個『大沈判日』，諗住喺四萬點嚟審判我，可惜事與願違！」
不過大師年初估計上半年見兩萬四點，全年見兩萬點，但8月中時還有兩萬七，月底更倒升上兩萬八點。「係唔到兩萬四，呢啲你可以話我錯，但成個方向局勢已出現，估話去到邊，邊個估得到呢？」
類似情況亦出現在騰訊（700），去年股價未上400元，沈大師已稱它不值此價睇淡，今年1月衝上470元後反覆下行。8月業績後曾低見325元，月底回升至360元，此前大師曾估計它會跌至300元。「你諗下470落到320，我估300算唔算估中呢？呢個大家判斷囉，咁點都好過估500嗰啲啩！」

大師

因為燈 所以可以做足十年

一係輸足十年
一係贏足十年
呢啲先係讀者想要

even a broken clock is right twice a day

大師忍辱負重

沉大帥

十年磨一劍 凡夫俗子 識d咩丫

賭十鋪，輸九次贏一次，咁好難唔話你囉

燈足十年

大師男子漢

今日 我燈廿三一式..

師父

股壇清泉沈大師

\|/

D咁嘅文真係累人累物、唔識仲以為佢真係有料到

一個壞嘅鐘都可以報到兩次準確時間

沉大燈

連左十幾口莊 都總會有開閒既一日既....

超智能
北泰
惠陶

屌你老母沈鳩頭，你講到好似其他人冤枉你咁

掉轉跟佢買，贏9輸1，實追隨佢啦

「如果係『燈神』，點會咁多人睇呢？」

睇燈號

佢今年係準喎

聽你估qq 300 就死得，一係on99 等跌到 300蝕 time cost 、一係買 put 輸死

大膽
唔準話師父

[img]https://i.lihkg.com/540/https://media.giphy.com/media/9PrJd5cUu8wf2q1XZP/giphy.gif[/img]

一代燈神 大C睇萬6萬8點 牛三鐘聲已響起

即係寸大師燈足10年jer
人黎拖佢出去斬

大師業績前先話qq會反彈
一野彈到368又中
又話恆指趺到27000會反彈上28000
又中
而家大師直指25000

睇圖就真係有機會落25000樓下
但就算中左,都否定唔到前9年佢都燈晒

今年大師咁準 你因住係

鐘聲響起歸西的訊號

真。時間會證明大C是對的

大時代，日日叫人買貨，當股災，佢竟然話自己晨早放哂貨，成功避過一劫。
咁撚無恥，得師父做得到。

仲講到其他人冤枉佢

如果唔係燈神個名 邊有咁多人識 咁多job做呀

2017年年頭，佢話22000點有阻力，瘋狂睇淡，結果2017年由22000點升到32000點，升左成萬點。
佢由2017年1月錯到2017年12月。足足錯左365日。

佢仲好意思同傳媒講自己 “啱多過錯”，咁撚厚面皮。

師父，我拜你為師，係好撚明智嘅決定

跟佢玩,輸左1萬點升幅
年頭無聽佢講,都係輸5000點

陽壽快盡

教你厚臉皮？

無教我，應該係教愛康健厚面皮。

Forum 各懷鬼胎 你理鬼得佢乜目的 係有精辟獨到既分析 唔想教精班連登仔咪收埋佢咪鬼講

乜你以為有錢收？ 分分鐘老千行比錢租地盤買airtime

聽你哋啲文章亂up 啦，我絕對相信大師

叫咩名
好靚女

一股不留

大師原來係司馬懿！
忍辱負重！
磨劍十年，就係為左2018 年殺好友？

舊年年頭睇淡睇到而家，實有一日俾佢講中

總有次中

精辟獨到嘅分析

恆基十送一，唔知。
買樓過程，唔知。

紫光 蒙萊 吉利，三隻嘅分析都好精辟，
請問而家股價如何？

三師兄，洗撚同佢講嘢咩！
睇吓個名

我記得佢唔知用咩途徑，知道吉利內部撞擊報告數據。係呀，分析好精辟呀。

你話我知，而家股價係幾多？

買聯想沽騰訊 大師好野

本多終勝!

個名

不如睇埋個樣

睇野咁表面，真係多多錢都唔夠輸。

聽唔聽到，有狗吠呀

最後叫你3萬2一股不留 2017跟佢做足全年淡，3萬2邊到有貨沽呀

同求

沈神 細細個就聽過呢個名 大師簡直係財演中嘅 師範

8月期結285 又中!!!
9月上295又中 !!

好有做神獸既潛質

你老母係神屌？傻仔

條氣唔順就講人老母

史巴，算啦！
同佢講嘢得個嘈字，由佢單機啦

就快輸到爆都未知，無知好幸福